---
title: Hari ke-2 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-03-20
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Maret_20_2012_LenteraTimur.com_Suasana_pelatihan_hari_kedua_di_Gorontalo.jpg](/uploads/200px-Maret_20_2012_LenteraTimur.com_Suasana_pelatihan_hari_kedua_di_Gorontalo.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-2 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (II)

**Lokasi** : Sekretariat Teluk Tomini SUSCLAM

**Alamat** : Jl. Makassar No. 40, Kota Gorontalo

**Jam** : 08.00 - 13.00 WIB

**Hadir** : 
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Christopel Paino](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Christopel_Paino)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Di hari ke-2, peserta melanjutkan materi penulisan "Memberi Makna pada Sebuah Nasib" dari Martin Aleida, materi lokalitas dan pemberitaan "Narasi yang Tak Pernah Tunggal" dari Tengku Muhammad Dhani Iqbal, serta studi mengenai kasus-kasus perspektif “Menulis di Atas Kaki Sendiri” dengan Christopel Paino.
* Usai makan siang, kelas disudahi karena peserta melakukan praktik penulisan di lapangan untuk kemudian mengirimkan hasil tulisannya melalui email kepada panitia.
* Peserta bebas untuk mengirimkan hasil tulisannya, dalam bentuk karangan dan tema apapun.
* Tim pemateri kemudian memeriksa setiap tulisan yang masuk ke email untuk kemudian dibahas keesokan harinya.
